蘋果：【白色恐怖】直擊羅湖關查手機 港男被扣查兼抽DNA

蘋果新聞

【白色恐怖】直擊羅湖關查手機 港男被扣查兼抽DNA
2019-08-02
即時突發

《蘋果》記者近日直擊羅湖及福田口岸，揭發內地公安疑為禁止港人把反送中訊息傳至內地，近日派出大批人員「無差別截查」出入境港人手機及強逼解開手機密碼鎖，以檢查是否有示威相及片。有反送中示威者稱僅因為手機內有小量示威遊行相片及影片，即在羅湖口岸慘遭扣查及盤問威嚇5小時。其間公安追問事主是否支持示威及反共產黨，並強行收集其10隻手指指模及刺穿其指頭取血液DNA，事主恐被列入內地監察名單。民權組織斥內地公安侵港人私隱及人權製造白色恐怖，立法會議員促公安道歉。

相關新聞：【白色恐怖】被公安質疑是否反對共產黨 被扣查5小時港人想笑卻笑不出

相關新聞：【白色恐怖】公安濫權有前科 流動檢查器強查手機私隱 民權觀察：極權手法威嚇港人

記者7月31日下午在羅湖口岸，目擊2男1女的公安人員在寫著「警察」的黑屏風之後，命令白衣男子讓他們檢查手機。

阿強在羅湖關口北上時遭公安強迫解開手機密碼檢查，並因手機內藏近日遊行示威的相及短片，慘遭扣查5小時及遭強行收集10隻手指指模及DNA樣本，令人感到白色恐怖。

阿強在羅湖關口北上時遭公安強迫解開手機密碼檢查，並因手機內藏近日遊行示威的相及短片慘遭扣查5小時，他被公安強行收集他10隻手指模及遭用針拮破食指頭，以採集其DNA樣本。

羅湖（圖）及福田口岸近日在出入內地方向，都加設了圖中寫著「警察」的黑屏風，3人一隊的公安在此隨機截查出入境人士的手機，屏風上寫著「警察辦案，敬情迴避」。

羅湖口岸近日在出入內地方向，都加設了圖中寫著「警察」的黑屏風，3人一隊的公安在此隨機截查出入境人士的手機，屏風上寫著「警察辦案，敬情迴避」。

在福田口岸有港人受訪時稱，早已有朋友告知他曾有黑衣人近日在皇崗過關時慘遭公安扣查小時並強迫解鎖手機，故他本月31日特意穿白衣經福田口岸返港免招麻煩，未料仍遭公安搜查背囊。

福田口岸近日亦多了公安抽查出入境人士，現時有指示牌稱「警察抽查 敬請配合」。

福田口岸近日亦多了公安抽查出入境人士，現時有指示牌稱「警察抽查 敬請配合」。

相關新聞

【白色恐怖】被公安質疑是否反對共產黨 被扣查5小時港人想笑卻笑不出

即時突發 2019-08-02

【白色恐怖】公安濫權有前科 流動檢查器強查手機私隱 民權觀察：極權手法威嚇港人

即時突發 2019-08-02

【白色恐怖】公安強逼解手機鎖市民難自保 北上宜先換手機或記憶卡

即時突發 2019-08-02

【白色恐怖】公安內地可要求市民解開手機鎖助查 市民拒合作屬違法

今時今日仲北上為乜野

著黑衫過港豬澳無事

讀稿位係陷阱
讀稿位係陷阱
讀稿位係陷阱
推到唔俾佢哋讀到稿！

一定要咁 KEEP住要咁！

萬人一推所有記者瘋狂插問追問721 811 唔俾仆街政府讀稿政治宣傳！

唔該幫手推個POST

所以宜家要咁多流血受傷
預你以後番大陸就捉你